\chapter{Skill（技能）}

\vspace{0.5em}
\noindent\textit{上一章我们了解了 Plugin 插件如何从底层扩展 OpenClaw 的能力。本章将介绍更上层的 Skill（技能）——
它是教智能体如何使用工具的指令包。我们将了解 Skill 的加载机制、编写格式、门控策略以及 ClawHub 技能市场。}
\vspace{0.5em}

\section{概述}

Skill（技能）是教智能体如何使用工具的指令包。每个 Skill 是一个包含 \texttt{SKILL.md}（带 YAML frontmatter）的目录，在智能体运行时注入到系统提示中。

配置路径：\texttt{skills.entries.*}

\section{加载位置与优先级}

Skills 从三个位置加载，同名时按优先级覆盖：

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
    node distance=0.5cm,
    box/.style={draw=violet!50, fill=violet!5, rounded corners=3pt, minimum width=10cm, minimum height=0.7cm, font=\small, align=center},
    arr/.style={-{Stealth[length=2mm]}, thick, draw=violet!40}
]
    \node[box] (w) {\texttt{<workspace>/skills}（工作区 Skills） — 最高优先级};
    \node[box, below=of w] (l) {\texttt{\textasciitilde/.openclaw/skills}（托管/本地 Skills）};
    \node[box, below=of l] (b) {内置 Skills（随安装包发布） — 最低优先级};

    \draw[arr] (b) -- (l);
    \draw[arr] (l) -- (w);
\end{tikzpicture}
\end{center}

额外 Skills 文件夹可通过 \texttt{skills.load.extraDirs} 配置。

\section{SKILL.md 格式}

\begin{lstlisting}
---
name: nano-banana-pro
description: Generate or edit images via Gemini 3 Pro Image
metadata:
  {"openclaw": {"requires": {"bins": ["uv"], "env": ["GEMINI_API_KEY"]}, "primaryEnv": "GEMINI_API_KEY"}}
---

## Instructions

Use the `nano-banana-pro` tool to generate images...
\end{lstlisting}

\subsection{Frontmatter 关键字段}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{字段} & \textbf{说明} \\
\midrule
\texttt{name} & Skill 名称（必填） \\
\texttt{description} & 简短描述（必填） \\
\texttt{user-invocable} & 是否暴露为斜杠命令（默认 true） \\
\texttt{metadata.openclaw.requires.bins} & 所需二进制文件 \\
\texttt{metadata.openclaw.requires.env} & 所需环境变量 \\
\texttt{metadata.openclaw.requires.config} & 所需配置项 \\
\texttt{metadata.openclaw.primaryEnv} & 关联的 API 密钥变量名 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\section{门控（加载时过滤）}

OpenClaw 在加载时根据以下条件过滤 Skills：

\begin{itemize}
  \item \texttt{requires.bins}：二进制文件必须存在于 \texttt{PATH}
  \item \texttt{requires.env}：环境变量必须存在或在配置中提供
  \item \texttt{requires.config}：配置项必须为真值
  \item \texttt{os}：平台限制（\texttt{darwin/linux/win32}）
\end{itemize}

没有 \texttt{metadata.openclaw} 的 Skill 始终加载（除非在配置中禁用）。

\section{配置覆盖}

\begin{lstlisting}[language=json]
{
  skills: {
    entries: {
      "nano-banana-pro": {
        enabled: true,
        apiKey: "YOUR_API_KEY",
        env: { CUSTOM_VAR: "value" }
      },
      "dangerous-skill": { enabled: false }
    }
  }
}
\end{lstlisting}

\section{ClawHub（Skills 注册表）}

\begin{lstlisting}[language=bash]
clawhub install <skill-name>    # Install to workspace
clawhub update --all            # Update all skills
clawhub sync --all              # Scan + publish updates
\end{lstlisting}

浏览 Skills：\href{https://clawhub.com}{https://clawhub.com}

\section{安全注意事项}

\begin{itemize}
  \item 将第三方 Skills 视为\textbf{不受信任的代码}，启用前请阅读
  \item 高风险工具优先使用沙箱隔离运行
  \item \texttt{skills.entries.*.apiKey} 将秘密注入到宿主机进程（非沙箱）
\end{itemize}

\section{本章小结}

本章介绍了 Skill 技能的核心机制：

\begin{itemize}
  \item Skill 是包含 \texttt{SKILL.md} 的\textbf{指令包}，在运行时注入智能体的系统提示
  \item 三层加载优先级：工作区 > 托管/本地 > 内置
  \item 支持\textbf{门控过滤}（环境变量、二进制、平台）和\textbf{ClawHub 技能市场}
  \item 第三方 Skill 应视为不受信任的代码，建议在沙箱中运行
\end{itemize}

\noindent 智能体现在已经拥有了丰富的技能，但每次对话结束后如何“记住”重要信息？下一章我们将深入了解 Memory（记忆）系统。
